---
title: >-
    شمارهٔ ۶۲۴
---
# شمارهٔ ۶۲۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زبان شانه را از حرف زلفش کی توان بستن؟</p></div>
<div class="m2"><p>پریشان گوی را نتوان ز غمازی زبان بستن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کسی تا چند ریزد خار در چشم تماشایی؟</p></div>
<div class="m2"><p>خدا فرصت دهد، خواهیم نخل باغبان بستن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز پرکاری نظر می پوشد از عشاق سودایی</p></div>
<div class="m2"><p>دکان داری است در جوش خریداران دکان بستن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>غنیمت می شمارم صحبت گل، نیستم بلبل</p></div>
<div class="m2"><p>که عمرم بگذرد ایام گل در آشیان بستن</p></div></div>